[人生已完] 呢排真係壓力好大 就黎崩潰 都唔知點算

話說屋企家境而家唔係好，本身離婚跟老豆住
佢本身藍絲黎，之前都試過因為政見問題而嘈交，差啲報警
呢排反送中更加唔洗講，早兩日差啲又開片，而家冷戰緊，呢兩日喺屋企完全無講過一句野
政見唔同都算，佢自己又廢，成日爭財仔錢比人追，我仲讀緊書已經好努力搵學費＆生活費
開學到而家sem break都有keep住返兩份pt，本身都唔夠洗，仲要個個月幫佢還錢，已經問朋友借過幾次錢，因為唔好意思，結果聽人講去借財仔，卡冚卡咁幫佢還錢
最禍不單行就係，呢排請咗幾日假去野餐，結果有份pt比個head係咁cut我更
呢排壓力大到唔知點好，剩係晚晚自己係間房喊到枕頭濕晒，搵朋友傾訴都係無咩幫助
勁唔開心，好驚真係有日睇唔開，一了百了就算

我也試過一堆衰事纏身，直至此刻也依然在人生低潮。

面對壓力，做運動幾有用，跑幾圈、出身汗，好過屈係房裡面。

身邊仲有人會支持你
要各方面援助其實都可以喺連登搵吓
雖然話大部分都係冇用但係都有唔少好心人
總之最緊要唔好做傻事
事情總會變好

你咁勤力一定可以好快搵到第二份pt, 至於屋企人都係個句啦-［你無得揀］佢鐘意藍咪由佢藍囉，唔通日日返到屋企就鬥過咩。好快會見到睛天 加油

辛苦了

理性分析，畢業搵到全職就即刻搬出嚟住，唔好再俾錢佢，唔好再幫佢冚數
必要時要斷聯絡

無底深潭會拖累你一世
你未搵到錢就照顧佢，自己人生嘅選擇本錢會細咗，惡性循環可能咁就一世
唔理佢，最少你有機會趁後生起飛，將來先有本錢講救定唔救

唔好亂諗，唔好放棄，唔好做傻事，捱過後望返轉頭便會發現好彩當初堅持落去，一日仲有得玩，一日都未輸！！！

加油💪

差人幾多錢？

巴打 加油

我都明 不過返工返到好攰
已經無咩精力同動力出去gym

望就咁望，乞食科出到黎都唔知養唔養到自己

同屋企人衝突時出去跑個圈，好過困獸鬥
尤其係巴打願意做pt幫屋企人還錢，肯定好重視屋企人
同至親冷戰真係會好難受
你堅持左錦耐，一定係好辛苦，好想解脫
但我地人生仲有好多未睇過、未試過既事。
所以唔好死

死者會永遠停頓係死亡個一刻，永遠停留係低潮，永遠唔會解脫。
只有生存落去，先有可能改變

就算攰，唔想跑。
都最好出去行下，唔好迫自己困獸鬥
你無責任、亦無義務要被這樣對待

Sorry ,借位一用

大家應該由問題根源去思考,與其一樣樣去反對政府D賣港政策,點解唔用真普選趕走曬班賣港賊,必須要令更多人知問題根源核心,個個支持真普選!!!

一日無真普選,建制派,港共政權賣港賊一車車補上,要徹底趕走賣港賊,只有真普選!!!

[請廣傳]香港只有真普選先可以趕走港共政府同建制派賣港賊!

Grant loan 都無？

唔好針峰相對先 始終自己親人
如果親人都搞唔掂 你出黎做野未必個個都同你一樣睇法 你又同佢炒大鑊咩 係咪

好 我會嘗試吓 多謝巴打嘅建議
我成日都好怨恨 點解要父債子還 不過諗返我得佢一個親人
唔忍心睇住佢去死

夾夾埋埋仲差五六皮
已經還咗好多 但係好驚佢仲係出面借而無講到

有呀 呢幾年都有借 都係夠比學費
水電費、租金、雜費樣樣都係錢
仲有已經幫佢還咗唔少利息 諗住都想死

我都有朋友讀非三大乞食科，同屋企人唔夾
畢左業打份牛工，都搵到幾個frd夾租唐樓
巴打仲有幾耐先畢業？

講真 我本來都唔想嘈
但係佢份人啲脾氣極差 成日無野搵野黎嘈
講埋哂啲難聽說話
之前去完野餐返黎已經比佢屌獲甘 我忍唔住駁佢幾句就咁樣

唉
大學個邊有無申請助學金之類？你咁困難 應該比到你
學業最緊要呀 由你個廢柴老豆還
你住hall

還唔到錢就由佢破產喇 我都試過要睇住月曆計飯錢車錢既生活 不過事後諗番唔係好大件事

黎緊final yr 講真我讀緊呢科真係無咩career prospect
出黎萬幾蚊 養自己都唔掂 仲要成身債
諗起好想死

但無計 你有咩可能會忍到佢係咁鬧
人人都有脾氣
咪同佢嘈餐勁 唔洗內疚

際遇好難講，畢左業會發現出面有好多路行
但首要係搬出去，同埋同屋企人搞清楚財務關係
唔係搵多多都唔夠俾

船個啲好難拎佢根本自己都還唔起
出完糧淨係識拎去賭錢 出去飲飲食食
呢幾年周不時比人追債 恐嚇都試過 係差在未比人淋紅油

唉 有時候唔係話搬出去就咁易
始終佢得返我呢個仔 如果我搬咗去
我唔知佢會點諗 同埋我都唔忍心掉低佢
而家真係唯有見步行步先

緊係啦 因為你幫佢還呀嘛
你要令佢負返責任既首先係 你理得佢
住hall，唔好返去 佢還唔起就自己破產
你無條件就晒佢其實係縱容緊佢

巴打，有時真係唔好攬晒上身
佢咁大個人自己都有責任，你都幫到盡
如果真係炒大鑊搞到攬炒咪仲唔好
你搬出去又唔係一蚊都唔俾
但起碼有咩事唔洗兜口兜面食到應

巴打 你唔狠心d 你只會比佢搞到前途盡毀，
你要諗 丟低佢係為佢好 個心咪安樂d

有時收工返去都比佢屌做咩咁夜返
大佬唔洗做咩 係唔係都搵野屌
我自問都算忍得 同埋收工返黎好攰無心機嘈
無辦法 之前就係試過嘈獲勁嘅 搞到差啲比鄰居報警
我唔敢想像 如果我有次真係嬲到開turbo還佢拖會點

搬出去唔一定乜都唔理
只係有個安全距離大家搞清楚錢銀
好似樓上講，你幫佢還咪縱佢
理佢唔等於要幫佢還錢

佢盞錢冇能力還要靠你呢個做仔嘅還，都算，態度仲要咁差？！佢究竟當你係乜嘢？宜家係邊個求邊個呀？佢仲可以高高在上同你呼喝？！

唔知有冇用，起碼有個地方靜下

咁唔係好多jer 睇下呢到有冇ching幫到你

做到成隻死貓咁幫佢還數仲要比佢屌真係癡線，佢直情當你奴隸啦

對住你老豆，精神狀態又差，返工辛苦唔理解，又有暴力傾向，借財仔唔還
係咁既屋企環境 你想開心都難啦，根本兼顧唔到學業

暫時唔一齊住會避免好多衝突
忍到一個位 我驚你大爆發，收都收唔住咋
適當地自私係對大家都好

咩科都會有出路，過埋眼前呢關先，未來既野等你心情好返先再諗啦

之前都有諗過住hall 但係學校同hall太近
好難reg到
如果我話要出去住hall 實比佢屌到仆街
同埋我好難想像 我唔係到 會唔會隨時連租都唔交
比人收返間屋

Thx 我搵日上去靜下都好

巴打 我好明白你對你老豆仲有憂心、掛慮，仲有孝心，都好叻仔
但係你都要記得 你咁樣做 係對大家都好
一齊住 只會有更大衝突，而你都好大可能比佢搞到情緒失控，到時發生咩事都無人擔保

可以keep contact但唔一定共住
至於房租個邊佢申請租金援助都得架啦
大學你同staff求情 你有特殊情況 一定比你住 你有grant仲唔洗比hall 費添啦

對窮撚黎講已經好多 剩係還息都還死

唉我都唔想對住佢 但有時現實真係太多限制
唔係話想離開就離開到

學業都還頂到起碼唔洗defer先
但趕assignment/exam個排真係好幸苦
我而家剩係想快快趣grad出黎返全職
起碼減輕財務負擔先

如果正確就去做啦，其實咁對大家都好
你老豆處理唔到情緒先會乜都屌，返工都屌

呢篇文唔知會唔會太長，巴打有精神睇下岩唔岩用啦

窮人唔好生仔 呢句真係至理名言

差幾多財仔...

Anyway多謝巴打打咗咁多野比我 我盡量試下你講嘅方法

還曬依家嗰啲好撤退啦

你冇可能一世幫佢還

你要還嘅都還曬

加油，頂唔到就唔好頂，搬出黎住。

最緊要你意識到你老豆一路都鬧緊你，淨係睇到你衰個邊；而你只係一直嘗試符合佢要求，唔敢同佢表達自己

到時grad左問題都一直都存在你有自己人生，有能力改變，唔好比你老豆控制你呀

呢篇野都幾有用
我都明情緒勒索呢樣野真係一隻手拍唔響
可能大家講得岩 我太容忍佢 所以變咗老奉咁
唉 我盡力試下改變自己先

巴打自私啲啦
被一個人人生困住自己何必呢
衰啲講句,你以家出黎野餐都係唔想被困住
點解仲要俾另一個人困住自己

差幾間加加埋埋仲有五六皮
還咗幾年都未搞掂

defer 一個sem, 唔係死硬

都唔好迫得自己太緊，慢慢黎
你一個人頂左咁耐，其實已經好叻
有時都有俾少少credit自己，照顧下自己感受
慢慢就會搵到答案

On 9 ? OP讀緊書點撚樣唔多

好 我嘗試下改變自己諗法
我諗出黎做野應該好快還清到 到時先再諗下搬出黎住

原諒我講得咁直要個仔幫你還錢仲要成日屌返個仔，面對呢類人渣老豆，樓主即使你要租屋住都一定要搬走，否則你忍到一星期、一個月，你都唔會忍到十年八載，遲早你會頂唔順你一搬走，佢即刻冇咗靠山，冇人幫佢還錢，佢自然會反思自己過錯，如果佢肯認錯，你先每個月比返啲錢佢，如果佢仲係死性不改，就可以直接放生佢啦

你無責任養佢一世
害你既人唔好幫佢
老竇都係咁講

Defer不了
又要比多個sem錢 仲要無得全職搵錢
早啲出黎早啲搵錢好過

defer點解要錢

我成日都係到諗 如果有日真係放生佢 會唔會好不孝？
或者調返轉頭諗 我而家呢種算唔算係愚孝
但係都係個句 唔知點解有種惻隱之心係到
可能得老豆呢個至親 真係唔忍心睇住佢爛
如果我離開咗佢 佢無人無物 唔知佢會點

我都係要幫屋企人還錢 仲要無時無刻都擔心佢地借財仔
但我好你小小無讀書直接出黎做野
而且我無借財仔 係借銀行再每月分期還
不過都成日早到午餐 混一齊食一個麵包 晚餐再買下30蚊飯盒咁

巴打
如果你返工真係緊要嘅
就唔好成日出金鐘發夢喇
你有困難出唔到嚟冇人唔會怪你嘅
明白你想為香港出力
但放心 好多同路人！

一齊加油！

讀多個sem 唔係要照計學費咩？
定係你意思gap year
不過我暫時都唔考慮defer 早啲出黎賺多啲錢仲好
半工讀真係好辛苦 呢幾年個身體好明顯差咗

當初都有問過銀行借 不過讀緊書唔批
結果迫於無奈要問財仔+Payme大法 借住黎還
就咁踏上咗不歸之路

無辦法 去到水深火熱嘅時候 無可能唔出黎
係想唔到點解會cut我更咁狗
本身都夠窮 仲要落井下石

你講到個精緒啦嘅然你都講得出惻隱之心，我就引用下孔子嘅說話啦

你應該會睇得明我嘅意思，真正嘅孝順同愚孝只係一念之間，你可以觀察多一段時間一年半載又好，你自己決定，如果你老豆仍然死性不改，你就應該要下定決心，否則你要有心裡準備你呢一世都要過呢種生活

賭仔真係冇得救，永無止境，必要時斷關係啦，佢有手有腳餓唔死，過你自己嘅生活啦
利申：過來人

銀行既話要有入息證明 財仔d利息好貴
屋企人就係借左 所以我死都唔敢借
個時銀行未批筆數時 都拉低面皮係咁四圍求朋友幫我
家下都幫屋企人捱緊十萬⋯⋯唔知以後會唔會又多個十萬⋯唉

有無興趣幫老豆搞破產？
別人的債無理由用自己嘅人生幫佢負

又其實如果自己生活都有問題，野唔野餐真係要諗過度過，有家先有國

祝未來一切順利

有冇搵返阿媽
雖然離左婚，但始終兩母子

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停，。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》